<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>上智大学 on * IN SHADOW</title>
    <link>/tags/%E4%B8%8A%E6%99%BA%E5%A4%A7%E5%AD%A6/</link>
    <description>Recent content in 上智大学 on * IN SHADOW</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/tags/%E4%B8%8A%E6%99%BA%E5%A4%A7%E5%AD%A6/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>日本访学12日游</title>
      <link>/post/nihon/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Aug 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nihon/</guid>
      <description>缘起 廣東省教育廳每年寒暑假都會提供國際訪學計劃，此次單純奔著出國見世面心態報名了項目，并提交了護照、近萬元報名費（一個多月沒消息一度以為被忽悠，因為轉賬的賬戶是廣東省交流協會的公戶，所以選擇了等待）
大概流程是這樣：
 遞交申請，聲明資質（學生身份）
 提交材料依次填寫了報名表、簽證名單、簽證申請表、日本簽證照片、護照、個人身份資料複印件，轉賬到賬戶
 等待答復，由協會代理辦理簽證、機票、住宿，安排行程等
 組織聯繫，臨時組隊，出行
  協會的老師給了我們一份相當完備的行前手冊，從行程、文化差異、出行建議、行李攜帶等全方面交代出行事宜，可以作為以後出行安排的範本www
點擊下載
行程簡介  上智大學經濟學課（有結業證書）、文化歷史課、媒體傳播課（英文、中文授課）茶道、浴衣文化課等
 參觀各大學校（早稻田大學、東京大學、立命館大學、京都大學），參觀朝日新聞印刷廠、朝日啤酒流水生產線、水再生中心、X光發射中心
 東京觀光（5天）：淺草寺、秋葉原、原宿、東京塔、台場
 溫泉酒店（大夏天）：浜名湖（鰻魚飯、大閘蟹、溫泉）
 關西觀光（5天）：奈良、神戶、大阪（心齋橋）、京都（伏見稻荷大社千鳥居）
  关东  先教會了我們怎麼穿浴衣（大夏天的穿著裡面一層外面一層），穿著浴衣開始上茶道課。基本是教了抹茶的一些手法、喝茶時候的禮儀、方式等等。   第一頓午飯在一個現在怎麼想都想不起名字的大學里吃的，很簡單的湯飯肉咖啡+沙拉甜點，定食優秀   到日本的第一頓正式的餐飲，在東京繁華地帶的一個居酒屋。   淺草寺是一個寺廟+鬧市的結構，中間由一條幾百米長的商業街連接幾個大門。在這裡求了交通平安跟一對良緣守。   東京不愧是世界上地鐵路線最繁雜的城市。   秋葉原世界著名景點。初音手機廣告視頻聖地巡禮。打卡。   東京塔有點卡時間，天剛暗下來就是我們要離開的時間。在最後離開之前拍到了塔里的等照在玻璃上影射出繁星點點的東京都的樣子。當然還有臨時抓拍的封面那張Tokyo Tower   涉谷的街頭人流量難以言喻。涉谷站的路口五條斑馬線，每次交通燈轉換，最多容納近三千人同行。作為東京繁華的商業街（還有101大廈），霓虹燈與高樓大廈、行人高密度集成。   涉谷八公像，關於忠犬八公的故事源自日本   住宿的地方有一家小小的拉麵店，師傅是福建人，過來日本幾十年了一直經營這家小麵館。濃濃的深夜食堂風格。師傅做麵的時候不理會我在說話，說是專心做麵沒有留意。師傅也告訴我通常是不會跟客人聊天的，因為容易錯過面最好味道的時刻，是對食客不負責任。   日本第三大摩天輪，直徑一百多米，坐一圈下來的時候正好碰到了落日，非常美。900日元每人，15分鐘，價格中等   朝日新聞的印版流水自動化   從關東前往關西的路上，途徑浜名湖住宿，溫泉酒店，有好吃的鰻魚飯、蟹。因為吃完就要泡溫泉，而泡溫泉都是不穿衣服的，不少人都是穿著內褲+浴衣就去吃飯了，場面好不尷尬（畢竟我們沒這習慣呀）吃的男女一起吃，泡就分開泡了（不過據說有混浴）  关西  途經奈良的時候我們也過去參觀東大寺，在路途拍到了帶鳥居的山林。不過季節差得太多，通常到11月12月才有楓葉紅，上面這張是我調的（不要臉地承認了）。角度在東大寺里。   奈良博物館里有一個警示牌，不得在這裡抓寶可夢。嗯看來這文化深入人心   神戶塔，疑似小蠻腰   去伏見稻荷大社的路途經過幾個鐵路口，在日本這樣的十字路口太常見了（秒速五釐米），隨手就是一張日系風格   去心齋橋就鑽進各種扭蛋機的商店里，看來看去就買了幾個比較喜歡的。上圖是蛋黃哥哈哈哈。   淨扭一些奇怪的東西   在心齋橋還斗膽買了你們老婆的寫真集。（正常寫真，即攝影集）   歷史名城大阪，大阪城天守閣是必須打卡的地點。大阪東北方向，夜晚燈光會更美。   一個科學研究機構，通過一個加速通道產生持續、相對安全的X光，并轉入圓形隧道持續放射，提供給項目組進行科學研究。   儘管很多時候都沒趕得上吃正頓（有些時候自己行動），就去便利店買些便當回來吃，其實感覺也不壞，因為冷凍技術跟便利店的普及、產業規模，這些食品又好吃又便宜。（上圖約60人民幣，在日本不算貴）  總體  低慾望社會：日本總體顯得很悲觀，低慾望、藏富於民、悶聲發大財，不少中華傳統被日本人傳承，菊與刀的背景下，一些極端化思想發展，導致了如今總體的社會經濟低迷。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>